[{"Briggs_note":"Dedication","Word_tag":"NOTRE DAME DE PARIS","Item":"Notre Dame","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b6917870q","Notes":"1912 Notre-Dame [vue de la foule sur le parvis, drapeaux sur la fa\u00e7ade] ","Rights":"Gallica public domain","Caption":"Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, located on the \u00cele de la Cit\u00e9 in the Seine between Paris's right and left banks, is one of the city's oldest and most recognizable landmarks. This photo was taken in May 1912.","Google_maps_plus_code":"V83X+5X Paris, France","ImageID":"img.3","Images_used_filenames":"img.3_ln0_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_1\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"2","Word_tag":"NORD-SUD","Item":"Nord-Sud","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53004338j","Notes":"f\u00e9vrier 1918 M\u00e9tro refuge en cas de raid a\u00e9rien ","Rights":"Gallica public domain","Caption":"The Nord-Sud line connecting Montmartre and Montparnasse opened to the public in November 1910. During the war years, the Nord-Sud station pictured in this image (February 1918) served as a refuge (\"abri\") from potential German air raids.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.24","Images_used_filenames":"img.24_ln2_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_2\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"3-6","Word_tag":"ZIG-ZAG","Item":"Zig-zag","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/zig-zag-papier-a-cigarettes-distributeur-automatique-le-meilleur-et-le-plus","Notes":"*better scan I think of the same poster\nc.1900 Zig-Zag papier \u00e0 cigarettes affiche","Rights":"Mus\u00e9e Carnavalet creative commons zero ","Caption":"Poster advertising Zig-Zag cigarette papers, c.1900. [illustrator unknown]","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":null,"Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_3\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"3-6","Word_tag":"LION NOIR","Item":"Lion Noir","Link":"https:\/\/francearchives.fr\/fr\/facomponent\/ff65e91d46c4da991865bc7520b3e8ae07643271","Notes":"c. 1900 Cirage du Lion Noir. Demeyer. imperm\u00e9able sans acide. le seul bon en vente partout. cirage noir et cr\u00e8me jaune. usine \u00e0 Montrouge \/ Ch[arles] L[ouis] M\u00e9ry","Rights":"Not completely sure, but the image is at least from a legit French government archive site as opposed to a random tumblr post. Here's a link to the permissions page that I haven't quite deciphered https:\/\/opendata.hauts-de-seine.fr\/page\/licences\/","Caption":"Poster advertising Lion Noir (Black Lion) shoe polish, c.1900.\n[Illustrated by Louis M\u00e9ry]","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.34","Images_used_filenames":"img.34_ln4_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_4\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"3-6","Word_tag":"CACAO BLOOKER\n","Item":"Cacao Blooker","Link":"https:\/\/geheugen.delpher.nl\/en\/geheugen\/view\/cacao-blooker?coll=ngvn&maxperpage=36&page=1&query=cacao+blooker&identifier=RA01%3A30051001559662","Notes":"c.1900-01 poster","Rights":"Not completely sure, but the image is from a legitimate government museum archive site from the Netherlands. Source\nRA\/00045 (affiche), 150 jaar Nederlandse reclame, ReclameArsenaal\nCopyright\nfor information contact ReclameArsenaal","Caption":"Poster advertising Cacao Blooker Dutch chocolate, c.1900-1910","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.37","Images_used_filenames":"img.37_ln5_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_5\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"7-9","Word_tag":"CHAMBRE DES DEPUTES","Item":"Chambre des D\u00e9put\u00e9s station","Link":"https:\/\/twitter.com\/ligne12_ratp\/status\/781072723586015232?lang=da ","Notes":"This image from the Ligne 12 twitter feed is the only one I could find of the Chambre des D\u00e9uput\u00e9s station, and I do not know the rights. I did a reverse google images search and could not find it anywhere else on the internet. The station was renamed Assembl\u00e9 Nationale in 1990.","Rights":null,"Caption":"Photograph of the platform of the Chambre des D\u00e9put\u00e9s Station on the Nord-Sud line (date?)","Google_maps_plus_code":"V86C+G4 Paris, France","ImageID":"img.54","Images_used_filenames":"img.54_ln9_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_6\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"12-13","Word_tag":"BYRRH","Item":"Byrrh","Link":"https:\/\/hprints.com\/en\/item\/30367\/?u=1,1 http:\/\/www.artnet.com\/artists\/jules-alexandre-gr%C3%BCn\/byrrh-tonique-hygi%C3%A9nique-eznTMVS5qc2QPqA-Dnwiaw2","Notes":"I am pretty sure this is the \"scarlet lady\" Byrrh poster that the poem is talking about. 1909 Jules Alexandre Gr\u00fcn","Rights":"Could not find it in the public domain anywhere. The link is a site where you can buy a download for under $10, but not sure how that works with usage.","Caption":"Poster advertising Byrrh wine-based ap\u00e9ritif, c.1909.\n[Illustrated by Jules Alexandre Gr\u00fcn.]","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.61","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_7\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"17","Word_tag":"CONCORDE","Item":"Place de la Concorde","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53206622t","Notes":"c. 1906-1907 Place de la Concorde [circulation de fiacres et d'omnibus] ","Rights":"Gallica public domain","Caption":"The Place de la Concorde is an important public square on the right bank of Paris. This photograph of the Place de la Concorde was taken from the Pont de la Concorde with the Luxor Ob\u00e9lisque visible in the background, c.1906-7.  [During the French Revolution the Place de la Concorde was renamed Place de la R\u00e9volution, and Louis XVI was famously executed there in 1793.]","Google_maps_plus_code":"V88C+7F Paris, France","ImageID":"img.67","Images_used_filenames":"img.67_ln17_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_8\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"20-22","Word_tag":"Tuileries","Item":"Jardin des Tuileries","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0002048382","Notes":"1878 Paris. Jardin des Tuileries. Vue a\u00e9rienne sur les all\u00e9es du bassin, le long de la terrasse du bord de l'eau, et en arri\u00e8re-plan, la rive gauche vers le sud-ouest`","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":"The Tuileries are a large public garden in between the Place de la Concorde and the Louvre on the right bank of Paris. This aerial photograph of the Jardin des Tuileries contains one of the garden's several decorative fountains and shows the left bank in the background on the other side of the Seine, c.1878.","Google_maps_plus_code":"V87G+9X Paris, France","ImageID":"img.77","Images_used_filenames":"img.99_ln30_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_9\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"27-29","Word_tag":"Le d\u00e9part pour Cyth\u00e8re","Item":"L'Embarcation pour Cythere","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:L%27Embarquement_pour_Cythere,_by_Antoine_Watteau,_from_C2RMF_retouched.jpg\nhttps:\/\/www.louvre.fr\/oeuvre-notices\/pelerinage-l-ile-de-cythere\nhttps:\/\/histoire-image.org\/fr\/etudes\/pelerinage-ile-cythere-dit-embarquement-cythere\nalso on https:\/\/www.photo.rmn.fr\/","Notes":"Antoine Wasseau, P\u00e9lerinage \u00e0 l'\u00eele de Cyth\u00e8re, dit L'Embarquement pour Cyth\u00e8re  (Pilgrimage to Cythera, so-called The Embarkation for Cythera) 1717, Louvre. ","Rights":"Wikimedia Commons\n","Caption":"Antoine Wasseau's 1717 painting P\u00e9lerinage \u00e0 l'\u00eele de Cyth\u00e8re, dit L'Embarquement pour Cyth\u00e8re  (Pilgrimage to Cythera, so-called The Embarkation for Cythera), held by the Louvre. The painting depicts a large party of couples departing--or according to some interpretations, returning--from Cytheria, Venus's island of love.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.97","Images_used_filenames":"img.97_ln29_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_10\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"30-34","Word_tag":"nymphs","Item":"Nymph","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b10516302f","Notes":"L\u00e9v\u00eaque Nymphe Tuileries mai 1906 Atget, Eug\u00e8ne (1857-1927) ","Rights":"Gallica public domain","Caption":"Photograph of L.A. L\u00e9v\u00eaque's Nymphe stautue in the Jardin des Tuileries by Eug\u00e8ne Atget, c.1906.","Google_maps_plus_code":"V87G+9X Paris, France (Could probably find the specific location)","ImageID":"img.99","Images_used_filenames":"img.99_ln30_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_41\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"34-39","Word_tag":"Gambetta","Item":"Gambetta monument","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Monument_Gambetta,_Paris_(g1065).jpg\noriginal https:\/\/regards.monuments-nationaux.fr\/fr\/asset-17038","Notes":"c.1900-1919","Rights":"Wikimedia public domain","Caption":"Photograph of the monument to French statesman Leon Gambetta in the Cour Napol\u00e9on in the front of the mus\u00e9e du Louvre, c.1900-19. Gambetta played a significant role in the Franco-Prussian War (1870-71) and the founding of France's Third Republic (1870-1940).","Google_maps_plus_code":"V86P+C8 Paris, France","ImageID":"img.114.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_42\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"43-50","Word_tag":"Duchess of Alba","Item":"Duchess of Alba","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Goya_Alba1.jpg","Notes":"Francisco Goya, The White Duchess (1795) Liria Palace, Collection of the Duke of Alba, Spain.","Rights":"Wikimedia commons ","Caption":"Francisco Goya's 1795 painting The White Duchess, held by the Liria Palace in Spain. Goya painted Mar\u00eda Cayetana de Silva, 13th Duchess of Alba, on several occasions, including in The Black Duchess (1797), which depicts the duchess in morning following her husband's death.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.117","Images_used_filenames":"img.117_ln43_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_40\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"55-56","Word_tag":"Arc de Triomphe","Item":"Arc de Triomphe de l'\u00c9toile","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Category:Arc_de_Triomphe_de_l%27%C3%89toile_in_the_1910s#\/media\/File:Paris._Arch_of_Triumph,_between_1909_and_1919.jpg\noriginal LOC http:\/\/loc.gov\/pictures\/resource\/npcc.19297\/","Notes":"C 1909-1919","Rights":null,"Caption":"This photograph depicts the Arc de Triomphe de L'\u00c9toile c.1909-1919. The Champs \u00c9lys\u00e9es runs from the Arc de Triomphe in the West to the Place de la Concorde in the East. [The monument was commissed by Napoleon to commemorate his 1805 military victory at Austerlitz.] [A ceremony to commemorate the November 11, 1918 armistice takes place at the Arc each year, and it is also the location of France's Tomb of the Unknown Solider.] ","Google_maps_plus_code":"V7FW+G2 Paris, France","ImageID":"img.121","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_38\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"58","Word_tag":"Salle Caillebotte","Item":"Mus\u00e9e du Luxembourg","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/APMNLUG000002","Notes":"c. 1912 Galerie de Sculpture, vers 1912 : vue d'ensemble","Rights":"Minist\u00e8re de la Culture (France), M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, diffusion RMN-GP","Caption":"This photograph depicts the Mus\u00e9e de Luxembourg's sculpture gallery, c.1912. French painter Gustave Caillebotte bequeathed his collection of impressionist paintings to the state, and the paintings were put on display in 1897 in a gallery named after Caillebotte in the Mus\u00e9e du Luxembourg.","Google_maps_plus_code":"R8XM+GM Paris, France","ImageID":"img.138","Images_used_filenames":"img.138_ln58_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_37\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":null,"Word_tag":"I hate the Etoile","Item":"L'\u00c9toile","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Aerial_view_of_the_Arc_de_Triomphe,_Paris,_France,_ca._1900.jpg\noriginal State Library Victoria https:\/\/viewer.slv.vic.gov.au\/?entity=IE138025&mode=browse","Notes":"C 1900, aerial","Rights":"Wikimedia public domain","Caption":"Twelve avenues, including the Avenue des Champs \u00c9lys\u00e9es, intersect to form a star (\u00e9toile) pattern with the Arc de Triomphe at the center at the Place de L'\u00c9toile. This aerial photograph of the \u00c9toile was taken c.1909-19.","Google_maps_plus_code":"V7FW+G2 Paris, France","ImageID":"img.118","Images_used_filenames":"img.118_ln60_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_39\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"60-61","Word_tag":"The Bois bores me","Item":"Bois de Boulogne\n(aerial)","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Vue_du_Bois_de_Boulogne,_ca._1853%E2%80%9370.jpg","Notes":"Vue du Bois de Boulogne c.1853-70","Rights":"Wikimedia public domain","Caption":"The Bois de Boulogne is a large public park on the Western edge of Paris's city limits. Formerly royal property, Napoleon III and Baron Haussman transformed the land into a center for leisure as part of a massive urban renewal program in the 1850s. This aerial photo depicts the Bois de Boulogne with the Seine in the background, c.1853 \u201370.","Google_maps_plus_code":"V66X+XM Paris, France","ImageID":"img.142","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_128\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"63","Word_tag":"A Roman boy","Item":"Spinario","Link":"http:\/\/www.museicapitolini.org\/en\/percorsi\/percorsi_per_sale\/appartamento_dei_conservatori\/sala_dei_trionfi\/spinario","Notes":"this may be the correct statue, and it's possible to purchase the image","Rights":null,"Caption":"The Spinaro (known as Tireur d'\u00e9pine in French or Boy with Thorn in English) is a genre of ancient statue depicting a boy removing a thorn from the bottom of his foot. The most famous example of the Spinario genre is held by the Musei Capitolini in Rome, but there are many bronze copies dating from the Renaissance onwards.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.152","Images_used_filenames":"img.152_ln63_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_35\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"64-65","Word_tag":"Madame R\u00e9camiers","Item":"Juliette Recamier","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Jacques-Louis_David_016.jpg","Notes":"Jacques Louis David Portrait de Madame R\u00e9camier 1800 Louvre Paris","Rights":"This work is in the public domain in its country of origin and other countries and areas where the copyright term is the author's life plus 100 years or fewer.","Caption":"Jacques-Louis David's 1800 painting Portait of Madame Recamier, held by the Louvre. Juliette Recamier hosted a leading salon of early nineteenth century Paris, regularly attended by such literary stars as Chateaubriand.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.154","Images_used_filenames":"img.154_ln64_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_34\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"64-65","Word_tag":"Chateaubriand","Item":"Chateaubriand","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Anne-Louis_Girodet-Trioson_006.jpg","Notes":"C 1808","Rights":null,"Caption":"Anne-Louis Girodet-Trioson's c.1808 painting Chateaubriand Meditating on the Ruins of Rome, held by the Museum of the History of the Town and the Pays Malouin in Chateaubriand's birthplace of Saint-Malo, Brittany. Chateaubriand was a famous writer and statesman in nineteenth century France.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.155","Images_used_filenames":"img.155_65_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_112\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"67-68","Word_tag":"rue Saint-Honor\u00e9","Item":"Saint-Honor\u00e9","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0002101637\/0002","Notes":"Paris. Rue Saint-Honor\u00e9, n\u00b0 170 et suivants, \u00e0 l'angle de la rue Croix-des-Petits-Champs. Devantures de boutiques et d'h\u00f4tels 1910","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":"The rue Saint-Honor\u00e9 is a major shopping street in the 1er arrondisement. This photograph shows the intersection of the rue Saint-Honor\u00e9 and the rue Croix-des-Petits-Champs, just North of the Louvre, c.1910.","Google_maps_plus_code":"V86Q+WP Paris, France","ImageID":"img.158","Images_used_filenames":"img.158_ln68_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_32\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"69","Word_tag":"Auvergnat","Item":"Vendeur de marrons","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b69110095","Notes":"Vendeur de marrons-chauds 1908","Rights":"Gallica public domain","Caption":"This photograph depicts a hot-chestnut seller (vendeur des marrons-chauds) on the streets of Paris, c.1908.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.161","Images_used_filenames":"img.161_ln69_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_31\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"77","Word_tag":"cock","Item":"Gallic cock","Link":"https:\/\/www.loc.gov\/resource\/cph.3f03865\/ also https:\/\/www.bibliotheques-clermontmetropole.eu\/overnia\/notice.php?q=id:71883","Notes":"1915 poster Deposit your gold for France. Gold fights for victory. (Gallic cock design on coin)","Rights":"Library of Congress No known restrictions on publication.","Caption":"The gallic cock serves as an unnoficial national symbol of France. This poster c.1915 uses the iconography of the Gallic cock to encourage the French people to support the war effort, reading, \"Deposit your gold for France. Gold fights for victory.\" The image depicts a German soldier in the process of being crushed by a gold coin imprinted with the Gallic cock.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.163","Images_used_filenames":"img.163_ln67_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_30\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"94-94","Word_tag":"AU\nBON MARCHE","Item":"Au Bon March\u00e9","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Au_Bon_March%C3%A9_1920.jpg","Notes":"Affiche publicitaire : \"Au Bon March\u00e9. Maison A. Boucicaut, Paris. Mardi 2 mars et jours suivants, exposition g\u00e9n\u00e9rale.\"\nDate        1920 Julien Jacques Leclerc (illustrator). Imprimerie Chaix, Paris (publisher).","Rights":"This work is in the public domain in its country of origin and other countries and areas where the copyright term is the author's life plus 70 years or fewer.\n","Caption":"Au Bon March\u00e9, located between the rue de Babylone and the rue de Sevres in the left bank's fashionable 7eme arrondisement, was one of Paris's first modern department stores in the nineteenth century. This c.1920 poster advertises a general exposition at the store.","Google_maps_plus_code":"V82F+FP Paris, France","ImageID":"img.171","Images_used_filenames":"img.171_ln94_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_29\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"110-13","Word_tag":"Scentless Lyons' roses","Item":"Lyon rose","Link":"http:\/\/bibliotheque-numerique.hortalia.org\/items\/show\/2357","Notes":"Gravure extraite de la revue horticole 1910.","Rights":"Not compeletely sure ","Caption":"This c.1910 engraving of a Lyon rose orignally appeared in France's Revue Horticole (Horitcultural Review). Lyon has been known for its expert breeding hybrid roses, including the scentless variety named after the city, since the nineteenth century.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.174","Images_used_filenames":"img.174_ln110_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_28\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"111-14","Word_tag":"Named after wives of Mayors.....","Item":"Lyon rose","Link":"http:\/\/bibliotheque-numerique.hortalia.org\/items\/show\/3328","Notes":"Joseph Pernet-Ducher, who named a hybrid tea-rose \"Mme Edouard Herriot\" after the wife of the then mayor of Lyons in 1913. Image from Les Amis des roses: journal de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de rosi\u00e9ristes, 1925","Rights":"Not compeletely sure ","Caption":"This photograph of award-winning rosarian Joseph Pernet-Ducher and his specimens was originally included as a plate in a 1925 issue of Les Amis des roses: journal de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de rosi\u00e9ristes. Pernet-Ducher developed a new hybrid tea-rose in 1913 and named it \"Mme Edouard Herriot\" after the wife of the then mayor of Lyon.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.175","Images_used_filenames":"img.175_ln113_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_26\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"114-15","Word_tag":"Ingres","Item":"J.A.D. Ingres","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Jean-Auguste-Dominique_Ingres_-_Comtesse_d%27Haussonville_-_Google_Art_Project.jpg","Notes":"Ingres, Portrait of Comtesse d'Haussonville (1845) Frick Collection. A hypothetical Ingres portrait of Mme Jacquemart-Andr\u00e9 might look something like this portrait commision.","Rights":null,"Caption":"J. A. D. Ingres (1780-1867) is best known today for his neoclassical paintings, but he also completed several commissioned portraits in the late years of his career. A hypothetical Ingres portrait of Mme Jacquemart-Andr\u00e9 might resemble his 1845 Portrait of Comtesse d'Haussonville, held by the  Frick Collection. ","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.177","Images_used_filenames":"img.177_ln114_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_27\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"114-15","Word_tag":"Madame Jacquemart-Andr\u00e9","Item":"Mme Jacquemart-Andre","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Nelie_Jacquemart-Andr%C3%A9_-_Autoportrait.jpg","Notes":"self portrait C 1880","Rights":"wikimedia This work is in the public domain in its country of origin and other countries and areas where the copyright term is the author's life plus 100 years or fewer.\n\n","Caption":"N\u00e9lie Jacquemart (1841-1912) was an art patron, collector, and painter in her own right. This c.1880 self portrait is held by the Mus\u00e9e Jacquemart-Andr\u00e9e, which was established following\nN\u00e9lie Jacquemart's death in her and husband \u00c9douard Andr\u00e9's former home on the Boulevard Haussman.","Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.187","Images_used_filenames":"img.187_ln114_2","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_25\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"116-21","Word_tag":"Louvre","Item":"Louvre 1914-1918","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b90309415","Notes":"Le Mus\u00e9e du Louvre pendant la guerre: la Grande Galerie 24 mai 1918","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.189","Images_used_filenames":"img.189_ln116_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_91\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"116-21","Word_tag":"The Piet\u00e0 of Avignon","Item":"Pieta de Villeneuve les avignon","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Enguerrand_Quarton,_La_Piet%C3%A0_de_Villeneuve-l%C3%A8s-Avignon_(c._1455).jpg","Notes":"Enguerrand Quarton, La Piet\u00e0 de Villeneuve-l\u00e8s-Avignon (c. 1455) Louvre","Rights":"Wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.195","Images_used_filenames":"img.195_ln117_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_23\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"116-21","Word_tag":"L'Olympe","Item":"L'Olympe","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Edouard_Manet_-_Olympia_-_Google_Art_Project_2.jpg","Notes":"Edouard Manet, Olympia 1863. Currently in the Mus\u00e9e d'Orsay (founded 1986)--I know that a lot of the impressionist painting currently at the Orsay bounced around a lot between the Mus\u00e9e de Luxembourg, the Jeu de Paume, and I guess the Louvre since HM names it here. Could do more research to confirm.","Rights":"Wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.196","Images_used_filenames":"img.196_ln118_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_22\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"116-21","Word_tag":"Giles","Item":"Pierrot (Gilles)","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Jean-Antoine_Watteau_-_Pierrot,_dit_autrefois_Gilles.jpg","Notes":"Jean-Antoine Watteau, Pierrot, dit autrefois Gilles c.1717-1719 Louvre","Rights":"Wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.197","Images_used_filenames":"img.197_ln120_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_21\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"117-21","Word_tag":"Mantegna's Seven Deadly Sins","Item":"Mantegna's Seven Deadly Sins","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Minerve_chassant_les_Vices_du_jardin_des_Vertus,_Mantegna_(Louvre_INV_371)_02.jpg","Notes":"Andrea Mantegna Minerve chassant les Vices du jardin des Vertus c.1502","Rights":"Wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.198","Images_used_filenames":"img.198_ln121_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_20\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"117-21","Word_tag":"The Chardins","Item":"The Chardins","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Jean-Baptiste_Sim%C3%A9on_Chardin_007.jpg","Notes":"J.B.S. Chardin most famous painting in my opinion, held by the Louvre","Rights":"Wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.199","Images_used_filenames":"img.199_ln122_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_19\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"139-41","Word_tag":"LAIT SUPERIEUR","Item":"Lait sup\u00e9rieur","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0000838963","Notes":"c. 1897 Lait pur de la Vingeanne st\u00e9rilis\u00e9. Quillot Fr\u00e8res, Montigny-sur-Vingeanne, C\u00f4te d'Or : [affiche] \/ Steinlen  *not Rambouillet","Rights":"Droits\ndomaine public\nSource\nVille de Paris \/ Bibl. Forney","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.216","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_129\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"144-45","Word_tag":"CHARCUTERIE\nCOMESTIBLES DE IRE CHOIX","Item":"Charcuterie Comestibles","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0001887926","Notes":"1913 Boutiques parisiennes. Boucherie, charcuterie. Charcuterie, comestibles, Maison H. Dubois, 7, rue des Charbonniers. H\u00f4tel Helv\u00e9tia, 9, rue des Charbonniers (12e arr.)","Rights":"Droits\ndomaine public\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.224","Images_used_filenames":"img.224_ln144_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_95\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":null,"Word_tag":"APERITIFS","Item":"Ap\u00e9ritifs","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0001912122","Notes":"c.1920-25 Boutiques parisiennes. Vins et liqueurs, restaurant, caf\u00e9. Maison M. David","Rights":"Droits\ndomaine public\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.231","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_130\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"148","Word_tag":"DEUIL EN 24 HEURES","Item":"Deuil en 24 heures","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/immeuble-6-rue-de-sevres-6eme-arrondissement-paris","Notes":"c.1893-98 Immeuble, 6 rue de S\u00e8vres, 6\u00e8me arrondissement, Paris.","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.234","Images_used_filenames":"img.234_ln148_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_15\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"150-154","Word_tag":"Little temples of Mercury","Item":"Sacre Coeur de Montmartre","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b530681347","Notes":"jullet 1921 Paris, le Sacr\u00e9-C\u0153ur","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.240","Images_used_filenames":"img.240_ln150_1","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_14\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"150-154","Word_tag":"Little temples of Mercury","Item":"Kiosque","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/kiosque-et-fiacres-paris","Notes":"c.1898-1902 Eug\u00e8ne Atget","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.243","Images_used_filenames":"img.243_ln150_2","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_13\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"150-154","Word_tag":"A golden drop of Harpagon's blood","Item":"Pissoirs","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/urinoir-avec-ecran-eleve-a-une-stalle-en-maconnerie-square-des","Notes":"Urinoir avec \u00e9cran \u00e9lev\u00e9 \u00e0 une stalle en ma\u00e7onnerie, square des Batignolles,17\u00e8me arrondissement, Paris.   \nMarville, Charles photographe\nc.1858-78","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.245","Images_used_filenames":"img.243_ln150_3","mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_12\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"162","Word_tag":"La journ\u00e9e de huit heures","Item":"The eight hour work day","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0002140038 \nand https:\/\/histoire-image.org\/fr\/etudes\/application-8-heures","Notes":"Poster for the 8 hour workday Union des syndicats ouvriers de la Seine. Les 8 heures : [affiche] \/ F\u00e9lix Doumenq","Rights":"Droits\ndomaine public\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.256","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_79\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"163","Word_tag":"Landru","Item":"Henri Landru","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k572879j","Notes":"Newspaper headline a few weeks after Landru's 1919 arrest","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.258.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_90\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"164","Word_tag":"Nouveau Cirque","Item":"Nouveau Cirque","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b90151400","Notes":"1894 Nouveau Cirque. Les Ours comiques : [affiche] ","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.264","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_78\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"165","Word_tag":"Cottin","Item":"Emile Cottin Clemenceau assassination attempt","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k566812p\/","Notes":"Le Petit Parisien front page February 20 (day after assassination attempt)","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.270.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_131\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"166","Word_tag":"Bossuet","Item":"Bossuet","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Jacques-B%C3%A9nigne_Bossuet_3.jpg","Notes":"Hyacinthe Rigaud  (1659\u20131743) Portrait of Jacques-B\u00e9nigne Bossuet 1702 Louvre","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.276","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_76\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"166","Word_tag":"dead queens","Item":"Queen Henrietta Maria","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Anthonis_van_Dyck_013.jpg","Notes":"Anthony van Dyck  (1599\u20131641) Queen Henrietta Maria with Sir Jeffrey Hudson 1633 National Gallery of Art","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.278","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_89\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"175-77","Word_tag":"P\u00e8re Lachaise","Item":"P\u00e8re Lachaise person","Link":"http:\/\/collections.chateauversailles.fr\/#0d244389-6ebf-451a-95a9-cdfb2dedb6cd   \nand https:\/\/www.photo.rmn.fr\/archive\/12-545832-2C6NU08QYBH1.html ","Notes":"Copie d'un portrait peint par Pierre Simon connu par une gravure de Gantrel (1694) ; collection de Louis-Philippe au ch\u00e2teau d'Eu (n\u00b0231) ; anciennement ovale, agrandi et mis au format rectangulaire avant 1850 ; achat de M. Toupey en 1851 \u00e0 la succession de Louis-Philippe ; achat \u00e0 M. Toupey pour 800 francs sur le budget de la R\u00e9union des Mus\u00e9es nationaux, 15 novembre 1928. D\u00e9p\u00f4t du Louvre \u00e0 Versailles le 22 d\u00e9cembre 1928.","Rights":"\u00a9 RMN-GP (Ch\u00e2teau de Versailles) \/ \u00a9 G\u00e9rard Blot\n\nPour toute utilisation commerciale ou \u00e9ditoriale d'images des collections du Ch\u00e2teau et du domaine national de Versailles, contacter l'Agence photographique de la RMN :\nhttp:\/\/www.photo.rmn.fr\/cf\/htm\/Search_New.aspx","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.289","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_73\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"180","Word_tag":"Rousseau","Item":"Henri Rousseau","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Rousseau-Hungry-Lion.jpg","Notes":"Henri Rousseau Le lion, ayant faim, se jette sur l\u2019antilope (The Hungry Lion Attacking an Antelope) 1905 Beyeler Foundation, Basel *exhibited at the 1905 Salon d'automne","Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.293","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_72\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"186","Word_tag":"MORT AU CHAMP D'HONNEUR","Item":"Mort au champ d'honneur","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9054009n","Notes":"Monument with inscription Mort au champ d'honneur example (it's possible to zoom in and upload a cropped version).  Auguste Maillard, statuaire : le monument aux acteurs morts au Champ d\u2019Honneur 21 avril 1922 ","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.296","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_71\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"196-97","Word_tag":"Marne","Item":"Marne","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b69082053","Notes":"mai 1915 Bois-Sabot [vue d'un champ de bataille dans la Marne, entre Souain et Perthes]","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.304","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_69\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"198","Word_tag":"Grands Boulevards","Item":"Les Grands Boulevards","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53016278t","Notes":"mai 1919 Paris, les Grands boulevards","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.306","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_70\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"204-5","Word_tag":"Zouaves","Item":"Zouaves","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53027175r","Notes":"lots of pictures 1914-18 but not in color, here is a lithograph of the uniforms from the 19th century Arm\u00e9e fran\u00e7aise. - Zouaves.","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.310","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_68\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"206","Word_tag":"Ya bon!","Item":"Y'a Bon Banania","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0000820717","Notes":"c. 1915 Banania, exquis d\u00e9jeuner sucr\u00e9, aliment d\u00e9licieux pour les estomacs d\u00e9licats. Usine \u00e0 Courbevoie (Seine). Y'a bon : [affiche] \/ [De Andreis] *slightly different from above","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\nVille de Paris \/ Bibl. Forney","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.317","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_87\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"235-59","Word_tag":"Lily of the valley","Item":"Lily of the valley","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b69162102","Notes":"1er mai 1911, le muguet","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.345","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_86\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":null,"Word_tag":"Louvre","Item":"The Louvre & gardens","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Category:Historical_photographs_of_the_Louvre#\/media\/File:Panoramic_view_of_Louvre,_Paris,_ca._1909.jpg","Notes":"aerial view C 1909","Rights":null,"Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.358","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_80\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"268","Word_tag":"Place du Carrousel","Item":"Place du Carrousel","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53130327h","Notes":"3 mai 1924 Arc de triomphe du carrousel les tulipes du Carrousel [avec vue sur l'arc de triomphe du Carrousel]","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.361","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_62\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"273-4","Word_tag":"Eiffel Tower","Item":"Tour Eiffel","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b530147819","Notes":"avril 1919 Tour Eiffel","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.368","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_61\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"275-79","Word_tag":"sphinx","Item":"gray sphinx of the Tuileries","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b10516647g","Notes":"c.  1908-1922 Eug\u00e8ne Atget Tuileries - Jardin de Robespierre","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.385","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_59\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"275-79","Word_tag":"Rue des Pyramides","Item":"Place des Pyramides","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b531158601","Notes":"1915 Diff\u00e9rentes affiches de la journ\u00e9e du poilu du 25 & 26 d\u00e9cembre 1915 sur un panneau, place des Pyramides \u00e0 Paris","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.377","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_54\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"290-93","Word_tag":"Massacres des Jours de Juin","Item":"Les journ\u00e9es de juin","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Meissonier_Barricade.jpg","Notes":"Ernest MEISSONIER (Lyon, 1815 - Poissy, 1891)\nThe Barricade, Rue de la Mortellerie, June 1848,\nalso known as Remembrance of Civil War. Louvre.\nFor more see the Louvre blurb https:\/\/www.louvre.fr\/en\/oeuvre-notices\/barricade-rue-de-la-mortellerie-june-1848","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.392","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_53\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"290-93","Word_tag":"Prise de la Bastille","Item":"Prise de la Bastille","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Anonymous_-_Prise_de_la_Bastille.jpg \nAND Versailles official website http:\/\/collections.chateauversailles.fr\/?permid=permobj_dba081cb-aa6b-4689-9d11-aeaef44a6291","Notes":"Anonymous, Prise de la Bastille, 14 juillet 1789. Versailles.\nFor more see https:\/\/histoire-image.org\/fr\/etudes\/prise-bastille-14-juillet-1789","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.393","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_52\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"290-93","Word_tag":"David","Item":"Jacques-Louis David","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Le_Serment_du_Jeu_de_paume.jpg?uselang=fr","Notes":"Jacques-Louis David Le Serment du Jeu de paume, 20 juin 1789 (esquisse) (1791). Versailles.\nFor more see https:\/\/histoire-image.org\/fr\/etudes\/serment-jeu-paume-20-juin-1789","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.395","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_58\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"290-93","Word_tag":"Fronde","Item":"The Fronde","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Combat_de_deux_cavaliers_lors_de_la_Fronde,_faubourg_Saint-Antoine,_sous_les_murs_de_la_Bastille.jpg?uselang=fr","Notes":"Anonymous painting of the battle of faubourg Saint-Antoine, 1652. Combat de deux cavaliers lors de la Fronde, Faubourg Saint-Antoine, pr\u00e8s des remparts de la Bastille. Versailles.","Rights":"Wikimedia commons","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.397","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_49\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"295-97","Word_tag":"Waxen Pandoras","Item":"First communion dresses","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/vitrine-avec-des-mannequins-portant-des-vetements-de-communion-magasin-le","Notes":"Vitrine avec des mannequins portant des v\u00eatements de communion, magasin Le Printemps, boulevard Haussmann, 9\u00e8me arrondissement, Paris ?","Rights":"Mus\u00e9e Carnavalet Creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.416","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_123\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"313-15","Word_tag":"Louvre","Item":"Louvre","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/APPA000002","Notes":"c. 1920-1935 Branger, Maurice-Louis (1874-1950)\nPalais du Louvre Cour carr\u00e9e","Rights":"Minist\u00e8re de la Culture (France), M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, diffusion RMN-GP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.428","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_84\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"313-15","Word_tag":"Ritz","Item":"H\u00f4tel Ritz","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/AP1FS01898","Notes":"Ritz front entrance 1926 H\u00f4tel Ritz Fa\u00e7ade sur la place. Automobile stationnant devant l'entr\u00e9e","Rights":"Minist\u00e8re de la Culture (France), M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, diffusion RMN-GP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.432","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_121\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"313-15","Word_tag":"Palais-Royale","Item":"Palais Royal (Jardin)","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9021295b","Notes":"20 octobre 1912 Vues de Paris : les jardins du Palais Royal","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.443","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_120\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"313-15","Word_tag":"H\u00f4tel de Ville","Item":"H\u00f4tel de Ville","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b6927305p","Notes":"1913 H\u00f4tel de ville","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.449","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_119\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"319-21","Word_tag":"old H\u00f4tel","Item":"H\u00f4tel de l'\u00c9lys\u00e9e 3 rue de Beaune","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/APMH00037849","Notes":"1909 Eug\u00e8ne Atget H\u00f4tel (ancien) , dit h\u00f4tel d'Auterive ou de Saint-Simon \u00cele-de-France ; Paris (75) ; Paris 7e Arrondissement ; 3 rue de Beaune R\u00e9f\u00e9rence APMH00037849","Rights":"Minist\u00e8re de la Culture (France), M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, diffusion RMN-GP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.455","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_118\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"339-40","Word_tag":"Ile Saint-Louis","Item":"\u00cele Saint-Louis","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9029281s","Notes":"13 septembre 1929 un coin de l'\u00eele Saint-Louis","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.456","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_83\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"339-40","Word_tag":"rue Saint Antoine","Item":"Rue Saint Antoine","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/133-rue-saint-antoine-perspective-de-la-rue-4eme-arrondissement-paris#infos-principales","Notes":"1917 Lansiaux, Charles Joseph Antoine 133 Rue Saint-Antoine, perspective de la rue, 4\u00e8me arrondissement, Paris.","Rights":"Mus\u00e9e Carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.462.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_82\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"339-40","Word_tag":"Place des Vosges","Item":"Place des Vosges","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/6-et-4-place-des-vosges-maison-de-victor-hugo-4eme-arrondissement-paris-18#infos-principales","Notes":"1916 Lansiaux, Charles Joseph Antoine 6 et 4 place des Vosges, maison de Victor Hugo, 4\u00e8me arrondissement, Paris. 18 d\u00e9cembre 1916.","Rights":"Mus\u00e9e Carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.473.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_117\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"346-47","Word_tag":"Saint Thomas d\u2019Aquin","Item":"Eglise Saint-Thomas-d'Aquin","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/APPA000027","Notes":"c. 1920-1935","Rights":"Minist\u00e8re de la Culture (France), M\u00e9diath\u00e8que de l'architecture et du patrimoine, diffusion RMN-GP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.476","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_116\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"346-47","Word_tag":"l\u2019impasse des Deux Anges","Item":"Impasse des deux-anges","Link":"https:\/\/library-artstor-org.libproxy.wustl.edu\/#\/asset\/SS35530_35530_30927739","Notes":"Nusch & Paul Eluard, Impasse des Deux-Anges, 1934, Man Ray","Rights":"Rights\nEducational Use\nFor educational use only.\nThis image has been selected and made available by a user using Artstor's software tools. Artstor has not screened or selected this image or cleared any rights to it and is acting as an online service provider pursuant to 17 U.S.C. \u00a7512. Artstor disclaims any liability associated with the use of this image. Should you have any legal objection to the use of this image, please visit http:\/\/www.artstor.org\/copyright for contact information and instructions on how to proceed.","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.478","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_115\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"359-66","Word_tag":"MOLIERE","Item":"Plaque Moli\u00e8re","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Plaque_mort_Moli%C3%A8re.jpg?uselang=fr","Notes":"not a great photo    I think it's good -SL","Rights":"Moi, propri\u00e9taire du copyright de cette \u0153uvre, la place dans le domaine public. Ceci s'applique dans le monde entier.","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.485","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_114\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"359-66","Word_tag":"VOLTAIRE","Item":"Plaque Voltaire","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Plaque_Voltaire,_27_quai_Voltaire,_Paris_7_(2).jpg","Notes":null,"Rights":"This file is licensed under the Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 Unported license.","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.486","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_113\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"367-70","Word_tag":"CHATEAUBRIAND \n","Item":"Plaque Chateaubriand","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Plaque_Chateaubriand_120_rue_du_Bac.jpg","Notes":null,"Rights":"This file is licensed under the Creative Commons Attribution-Share Alike 4.0 International license.\t","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.487","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_112\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"367-68","Word_tag":"Champs Elys\u00e9es","Item":"Les Champs \u00c9lys\u00e9es","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/Category:Champs-%C3%89lys%C3%A9es_from_the_Arc_de_Triomphe#\/media\/File:George_Rose,_The_Champs_Elys%C3%A9es_II,_ca._1912.jpg","Notes":null,"Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.489","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_111\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"369","Word_tag":"Sainte-Beuve","Item":"Charles Saint-Beuve","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Sainte-Beuve.jpg","Notes":"c.1860s Bertail","Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.497","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_110\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"369","Word_tag":"Madame Victor-Hugo","Item":"Ad\u00e8le Hugo n\u00e9e Foucher","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Adele_Hugo_by_Louis_Boulanger.jpg","Notes":"portrait by Louis Boulanger 1839","Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.504","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_109\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"369","Word_tag":"Pont-Neuf","Item":"Pont Neuf","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0002145629","Notes":"c. 1910-1925 Paris. Pont Neuf. Vue prise depuis le quai de l'horloge dans la direction du quai du Louvre","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.509","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_125\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"370-73","Word_tag":"duc de la Rochefoucauld","Item":"Fran\u00e7ois VI, duc de La Rochefoucauld (1613-1680)","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/joconde\/000PE007029\nhttps:\/\/www.photo.rmn.fr\/archive\/85-001723-2C6NU0NZGGSS.html","Notes":"Same image as above?","Rights":"\u00a9 D. Arnaudet ; G. Blot ; R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux - utilisation soumise \u00e0 autorisation","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.513","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_108\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"370-73","Word_tag":"salon d\u2019automne","Item":"Salon d'Automne","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9012045s","Notes":"1908 Salon d'Automne : du 1er octobre au 8 novembre 1908, 6\u00e8me exposition annuelle. Grand Palais des Champs-Elys\u00e9es. Dethomas, Maxime (1867-1929). Illustrateur","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.519","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_107\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"370-73","Word_tag":"Madame de Lafayette","Item":"Mme de Lafayette","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Madame_de_La_Fayette.jpg","Notes":"Marie-Madeleine Pioche de La Vergne, comtesse de La Fayette (baptized 18 March 1634 \u2013 25 May 1693) in Book \"Iconography French or choice of two hundred portraits of men and women, who were acquired in France. Since the reign of Charles VII until the end of Louis XVI\". Paris. 1840","Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.522","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_106\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"377","Word_tag":"Notre-Dame-des-Champs","Item":"\u00c9glise Notre-Dame-des-Champs","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0001880016","Notes":"c.1932-38 Eglise Notre-Dame-des-Champs, la fa\u00e7ade] : [photographie] \/ Jean Roubier","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\nVille de Paris \/ BHVP","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.527","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_126\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"379-82","Word_tag":"winged linen head-dress of the nuns","Item":"cornette","Link":"https:\/\/bibliotheques-specialisees.paris.fr\/ark:\/73873\/pf0001840283","Notes":"ao\u00fbt 1914  Les Soeurs de Saint-Vincent de Paul partent pour le front pour soigner les bless\u00e9s, gare de l'Est *not sure what the copyright means for us but this is such a good pic I thought I would put it in anyway","Rights":"Droits\nReproduction r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un usage strictement priv\u00e9. Mention de la source obligatoire.\nSource\n\u00a9 Pr\u00e9fecture de Police, Service de l'Identit\u00e9 judiciaire \/ BHVP \/","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.530","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_127\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"392-93, 96","Word_tag":"La Libert\u00e9","Item":"La Libert\u00e9","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k4792131g","Notes":"Front page 08 mai 1919 -- I chose a day at random","Rights":null,"Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.538","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_105\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"392-93, 96","Word_tag":"La Presse","Item":"La Presse","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/bpt6k599651m","Notes":"Front page 08 mai 1919 -- I chose a day at random","Rights":null,"Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.539","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_104\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"394","Word_tag":"Petit-Palais","Item":"Petit-Palais","Link":"https:\/\/www.pop.culture.gouv.fr\/notice\/memoire\/APPA000010","Notes":null,"Rights":null,"Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.542.1","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_103\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":null,"Word_tag":"Pont Solf\u00e9rino","Item":"Pont Solf\u00e9rino ","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9029581t","Notes":"1929 Ponts de Paris Pont Solf\u00e9rino","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.546","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_102\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"400-404","Word_tag":"Fiacres","Item":"Fiacre","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/le-fiacre-avant-les-pneus#infos-principales","Notes":"1910 Eug\u00e8ne Atget Le fiacre avant les pneus","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.548","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_100\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"416-18","Word_tag":"Taxis,\nTaxis,\nTaxis,","Item":"Taxis, Taxis, Taxis,","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53036855j","Notes":"mars 1920 Taxis attendant les clients","Rights":"SL","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.557","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_99\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"422","Word_tag":"Moulin Rouge","Item":"Moulin Rouge","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53114912w","Notes":"1914 Cabarets parisiens le Moulin Rouge","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.564","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_81\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"428-29","Word_tag":"the gurls of the night-club","Item":"night club girls","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Mistinguett_Moulin_Rouge.jpg?uselang=fr","Notes":"Mistinguett (1875-1956), French singer of variety. Paris, Moulin-Rouge.","Rights":"wikimedia commons public domain but slightly sketchy source from etsy ","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.574","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_101\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"432","Word_tag":"Verlaine","Item":"Paul Verlaine","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/musee-carnavalet\/oeuvres\/portrait-du-poete-paul-marie-verlaine-1844-1896-au-cafe-francois-1er-69#infos-principales","Notes":"Portrait du po\u00e8te Paul Marie Verlaine (1844-1896) au \"Caf\u00e9 Fran\u00e7ois 1er\", 69 boulevard Saint-Michel, 5\u00e8me arrondissement, Paris.","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.581","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_98\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"440","Word_tag":"Absynthe\n","Item":"Absinthe","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b9014990b","Notes":"1900 Absinthe extra-sup\u00e9rieure J. Edouard Pernot : [affiche] \/ [Leonetto Cappiello]","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.583","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_97\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"445-46","Word_tag":"The President of the Republic lies in bed beside hiswife","Item":"M. et Mme. Poincar\u00e9","Link":"https:\/\/gallica.bnf.fr\/ark:\/12148\/btv1b53084213k","Notes":"Juin 1922, M. et Mme Poincar\u00e9 \u00e0 Londres","Rights":"Gallica public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.595","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_65\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"447","Word_tag":"the Abbaye of Port-Royal","Item":"Port-Royal","Link":"https:\/\/www.parismuseescollections.paris.fr\/fr\/node\/765792","Notes":"Cour de l\u2019h\u00f4pital de la Maternit\u00e9, Port-Royal, 14\u00e8me arrondissement, Paris","Rights":"Mus\u00e9e carnavalet creative commons zero","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.596","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_43\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"448-49","Word_tag":"le Crime et le Ch\u00e2timent","Item":"Le Crime et le ch\u00e2timent","Link":"https:\/\/mathomhouse.typepad.com\/bluestocking\/2011\/04\/despair.html","Notes":"Duncan Grant painting of Marjorie Strachey after reading Crime and Punishment. Originally titled Despair. 1909","Rights":"No idea","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.604","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_94\/full\/1140,\/0\/default.jpg"},{"Briggs_note":"455-59","Word_tag":"tagged to asterisks","Item":"Ursa Major","Link":"https:\/\/commons.wikimedia.org\/wiki\/File:Ursa_Major2.jpg","Notes":"Ursa Major illustration","Rights":"wikimedia commons public domain","Caption":null,"Google_maps_plus_code":null,"ImageID":"img.615","Images_used_filenames":null,"mounted_img_links_wax":"https:\/\/apreus.github.io\/paris-project-exhibition\/img\/derivatives\/iiif\/images\/pci_93\/full\/1140,\/0\/default.jpg"}]